\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Teoria de Circuitos Eletrônicos 1 (118991)}}} \\
\midrule
\textbf{Ementa} \\
 I. Grandezas elétricas e conceitos básicos de circuitos elétricos.
 \\
 II. Elementos armazenadores de energia
 \\
 III. Leis de Kirchhoff e circuitos resistivos.
 \\
 IV. Funções singulares: degrau unitário, rampa unitária, impulso.
 \\
 V. Métodos de resolução: análise nodal e análise de malhas.
 \\
 VI. Transformada de Laplace: Análise de transitórios e em regime permanente senoidal.
 \\
 VII. Técnicas de análise: superposição, transformação de fontes, equivalentes Thevenin e Norton 
 \\
 VIII. Diodo ideal e Amplificadores Operacionais.
 \\
 IX. Equivalentes Thevenin e Norton
 \\
 X. Circuitos de 1ª e 2ª ordens.
 \\ 

\textbf{Programa} \\
1. Noções de segurança e elaboração de relatório científico;
 \\
2. Estrutura e arranjos cristalinos;
 \\
3. Ensaios de tação;
 \\
4. Metalografia;
 \\
5. Micro dureza;
 \\
6. Ensaios de Impacto;
 \\
7. Fusão e degradação de Materiais.
 \\

\textbf{Bibliografia Básica} \\
- CALLISTER, William D.; RETHWISCH, David G. Ciência e engenharia de materiais: uma introdução. 8. ed. Rio de Janeiro: Livros Técnicos e Científicos, 2013. xxi, 817 p. ISBN 9788521621249.
 \\
- ASKELAND, Donald R.; PHULÉ, Pradeep Prabhakar. Ciência e engenharia dos materiais. São Paulo: Cengace Learning, 2008. xix, 594 p. ISBN 9788522105984.
 \\
- SHACKELFORD, James F. Ciência dos materiais. 6. ed. São Paulo: Pearson Prentice Hall, 2008. xiii, 556 p.
 \\

\textbf{Bibliografia Complementar} \\
- BAKER, A. A.; DUTTON, Stuart; KELLY, Donald (Ed.). Composite materials for aircraft structures. 2nd ed. Reston, VA: American Institute of Aeronautics and Astronautics, c2004. xx, 599 p. (Education series). ISBN 1563475405.
 \\
- ARMSTRONG, Keith B.; BEVAN, L. Graham; COLE, William F. Care and repair of advanced composites. 2nd ed. Warrendale: SAE International, 2005. xxviii, 639 p. ISBN 0768010624.
 \\
- SEHANOBISH, Kalyan. Engineering plastics and plastic composites in automotive applications. Warrendale: SAE International, c2009. x, 46 p. (Technology profiles). ISBN 9780768019339.
 \\
- SURESH, S. Fatigue of materials. 2nd ed. Cambridge: Cambridge University Press, c1998. xxi, 679 p. ISBN 9780521578479.
 \\
- BROWN, Roger (Ed.). Handbook of polymer testing: physical methods. New York: Marcel Dekker, c1999. x, 845 p. (Plastics engineering ; 50). ISBN 0824701712.
 \\
\midrule
\textbf{Pré-Requisito:} 
MAT 113301 Equações Diferenciais 1 OU MAT 113042 Cálculo 2 
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

